據了解高鐵列車其中四個車輪出軌不足一吋

港鐵一列停泊在石崗列車停放處的高鐵列車，部分車輪偏離路軌，據了解，涉事列車的最尾一卡，其中四個輪偏離路軌，出軌不足一吋，港鐵指將調查事件。立法會鐵路事宜小組委員會主席田北辰估計，發生問題可能是牽涉到石崗列車停放處的路軌設計。

廣深港高鐵香港段本月一日開始進入試運階段，不足一星期就出現問題。

港鐵凌晨發新聞稿，指星期二晚約九時十五分，車廠工程人員巡查高鐵香港段石崗列車停放處時，發現一列停泊於維修車庫的高鐵列車，尾卡部分車輪偏離路軌，事件中無人受傷。

港鐵指涉事列車在星期二較早時曾進行試運，其後返回石崗列車停放處。

據了解涉事列車的最尾一卡，即第八卡，後面的四個車輪偏離路軌出軌不足一吋。消息指列車當時是慢駛進入車廠，工程人員正調查出事原因，並暫停試車安排，但信號及票務系統等測試則仍然繼續。

港鐵指非常關注有關情況，將詳細調查事件，並已通知機電工程署。

立法會鐵路事宜小組委員會主席田北辰相信，當中可能牽涉到路軌設計。

田北辰又表示，今次試運出現問題，肯定會影響試運時間表。他又指，港鐵應要研究石崗列車停放處車槽的路軌設計是否出現問題。

中國製造

停泊都出半吋
好難想像行駛果陣係咩情況

留返正式營運果時先出軌啦

好小事 大家放心吧

是正式營運的列車嗎？

出軌就出軌啦，不足一吋係想表達架車冇事?

飲鉛水拖長黎計都冇事架

半吋就係半吋，就係出咗。

講乜鬼嘢「偏離路軌」想 downplay 件事，出咗軌就係出軌啦

不過都好，睇嚟膠鐵炒車，無限期停駛（FF）指日可待。

高鐵係日本發明

出軌後同老婆講只係入咗不足一吋無下次咁嘅feel

據了解強姦犯於強姦少女X時，陰莖插入不足一吋